日本計劃升級軍艦，二戰以來將首次擁有航母

日本計劃升級軍艦，二戰以來將首次擁有航母

週二，日本開始推進可供噴氣式戰鬥機起飛的航空母艦計劃，朝著擴展其軍事能力的方向邁進了一步。

計劃所屬的新防務大綱草案已獲得執政黨的首肯，它實際上將使日本自二戰以來首次擁有航空母艦，具備遠遠超出日本領土的潛在打擊能力。

此舉恐將在日本激起一個政治敏感話題，即如此擴大軍事能力是否符合該國的和平憲法。該計劃可能被解讀為超出自衛需求的進攻性武器。

經過此次的改變，現已配備直升機的日本大型軍艦將得以升級，使其能夠搭載可短距起飛、垂直降落並配備可躲過偵測的隱形技術的戰鬥機。

如此升級之後，日本將「使噴氣式戰鬥機具備從現有戰艦出發作戰的能力，在必要時提升作戰的靈活性，」共同通訊社(Kyodo)報導的防務草案中寫道。

共同社引述未署名的來自日本政府的消息源稱，首相安倍晉三(Shinzo Abe)的內閣打算於本月宣布支持這份經過修改的防務綱要。
美國的軍事分析人士稱，此次升級——日本的防務官員談論這個問題已經有一段時間了——反映出日本和美國對中國在太平洋日益強硬的海空部隊的共同擔憂。

日本和中國在一些東海島嶼上長期僵持不下，日本稱那些島嶼為尖閣諸島(Senkaku)，中國稱釣魚島。日本官員對朝鮮軍事力量的擔憂也日益加劇。

九月，日本一艘潛艇參與了南海軍演，對中國在該地區的存在給予了直接回應。

美國國防顧問、《美國海軍學院世界艦隊指南》(United States Naval Institute Guide to Combat Fleets of the World)作者埃里克·韋爾特海姆(Eric Wertheim)表示，日本的升級計劃旨在為爭議海域的對抗做準備。

在這種情況下，他在電話採訪中說，「最具價值的資產是使用空中力量，如果附近沒有空軍基地，那就是航母力量。」

雖然日本升級的支持者認為，這些武器是防禦性的，但韋爾特海姆說，這樣的轉變「可以增進日本的攻擊力量。」

共同社稱，根據升級計劃，日本政府將對其「出雲」號平頂護衛艦進行改裝，使其在每艘承載14架直升機外，還可用於部署可短距起飛、垂直降落的飛機，如美國的F-35B戰鬥機。

該通訊社援引日本防衛大臣岩屋毅(Takeshi Iwaya)告訴記者的話稱，由於「出雲」號起初是被設計用作多用途護衛艦，「在它上面部署噴氣式戰鬥機，不會對其他國家構成任何威脅。」

岩屋毅上月說，日本政府在考慮購買F-35B——洛克希德·馬丁(Lockheed Martin)研製的閃電2型聯合攻擊戰鬥機的一個版本。岩屋毅稱，日本海上自衛隊的兩架出雲級戰艦需要經過升級才能用於F-35B的行動。

大日本帝國萬歲

日本和平憲法係美國話事. 美國話OK就OK. 唔到其他垃圾國家說3道4.

最後個句有聲

一航戰

美國不嬲都OK, 仲覺得日本D 軍力上得太慢

留名睇 支國南泡 口交抗議

可能用番大鳯呢啲頂級二戰航空母艦都夠支那打

配F35應該夠

不過只整隻出雲，如果整埋加賀，就真係整到東西都航母戰隊了

二戰航母甲板強度應該唔夠承載F-35
但出雲級護衛艦改下個甲板就可以上F-35

赤城 加賀 翔鶴 瑞鶴

日本狗又想比人炸多次呀?

虎！虎！虎！

大日本帝國萬歲
統一東亞驅逐美帝

神風特攻隊

其實應該係改裝"出雲級", 即係出雲同加賀都改

侵之前寸鳩日本成日俾北泡射導彈都唔還手
學咩人叫武士之國
打定開口牌叫abe修憲

依個年代應該得中國先用到

話晒咁多（多餘）人

ISIS

我就真係想睇下支那點炸日本
你唔係用地溝油

依家日本民族主義少咗好多
又人口老化
打仗嘅話根本唔夠人
再加上自衛隊老化同少人都講咗好多年
但其實支那都唔會打日本啦
係都台灣先
出台灣海峽未死先諗

如果比整艘新會好d 拎經驗